读《汉字书法之美》

很喜欢这本书。本书分四部分。第一部分汉字演变，第二部分书法美学，第三部分感知教育，第四部分汉字与现代。卫夫人--王羲之的老师为我们留下了《笔阵图》，借此可以了解卫夫人当年对王羲之的教导。她并不是让王羲之坐在学堂里临摹，而是将他带到大自然中让他感受石头的坠落；让他凝视辽阔地平线上排列开的云层缓缓向两边扩张；让他登山时攀缘老藤，悬宕在空中，感受老藤的强韧；让他认识斫断的犀牛角和象牙；让他体会箭射出去那一刻弹性的力量；让他观察弓弩，弓与弦是如何紧紧缠结；让他观看波浪的潮汐汹涌，聆听雷声从远方滚滚而来。“点”--高峰坠石“一”--千里阵云“竖”--万岁枯藤“撇”--陆断犀象“戈”--白钧弩发“力”--劲弩筋节“辶”--崩浪雷奔书法可能被认为是“视觉”的教育。然而卫夫人的书法课里，很显然地，她开启了孩子全面感知的能力。从事任何创作的人，不管是书法、绘画、音乐、舞蹈都可以互通。先回归自身，开发了自己的视觉、听觉、触觉，丰富了身体的感觉，创作的能量自然源源不绝。卫夫人是一位善于启发心灵、引领生命的老师。我们什么时候能将孩子从课堂里救出来呢？ 